1978 敘福樓集團公佈業績

每股盈利$0.049
每股派息$0.054

係咪有d鬼？

推

賺 0.049
派 0.054

睇返佢 income statement
賺35mil
但有 4.1 & 1.8mil 係撥備
意思係 唔會影響到佢嘅cash
因為佢盤生意做飲食，好少會比客拖數
(備註第10點) 大部份都係信用卡
咁佢賺幾多 $ ,都多數係佢收返幾多現金
除左上面 4.1 & 1.8 嘅non cash item

佢派.054 股息 啫係話 今年賺幾多 ，就派幾多

睇返隔離嗰行2017年都有類似情況
賺幾多cash 派幾多cash

另外睇到佢 新增嘅定期存款
大約等於佢上市集資所得
啫係話佢上市拎返嚟嘅錢 無點用過
fixed assets又無增加

憑上面兩點 睇得出管理層好似無乜心搞咁

頭盔mode, 佢未出 cash flow statement
有埋會睇得清楚啲

上市筆錢唔係用咗開分店？

反而我想知派息比率大過100%

係咪即係無拎盈利做投資

剩係見到用35mil買左個倉
分店對比17年增長唔多
唔知今年會開多幾多間？

店舖多左
但係員工好似少左
以服務性行業黎睇
每間舖少左full time或者多左炒散
對生意都有長遠既負面影響

Btw
唔知聽日會唔會爆升上返招股價（$1.1）樓上呢？

所以先話派多過100%好似鬼鬼地

派哂去股東度囉 股權集中

不過都唔會年年派多過100%嫁啦

最少有50%喎 佢承諾

咁要睇佢下年盈利增長幾多
今次就話增長31.4%
今年如果增長得20%
到時派息比率又調低
分分鐘得返$0.03左右

唔計上市開支其實得十幾%增長
無兩成咁多

開左分店無留意到添
派息比率計法 係 派息/盈利
上面提過 盈利=/=真係袋左落袋嘅現金
不過佢都無乜街數要收返, 咁都好大程度可以睇成 今年盈利(加返D撥備) 就係今年袋落袋嘅(日常營運)現金
咁個推論就係, 今年賺嘅現金全部拎晒做派息

另外再講投資 or 開鋪
餐廳都係租鋪為主嫁啦
佢今年開多左5分店
租金多左, 你地可以除下個數, 睇下合唔合理
另外開鋪要買爐頭廚具, 咁睇佢個PPE 都大左5千萬嘅
咁細數幾多都要睇佢正式年報 breakdown
=====================================
醒起有樣更要小心嘅位
其實佢可以租廚具 / 租鋪, 而問邊個租呢?
可以問大股東租
有無可能? 係有嘅!!! 大家可以參考返 翠華茶餐廳

仲以為會爆升

1.1有貨，仆你個街

可能因為拆舊個方面，d野比預期襟用

算啦
收下息都好

其實有派息仲派得咁多真係算係咁 我IPO抽完1手塞去櫃桶底都冇理佢

x2
舊公司抽一手IPO收床下底
一手有$108息
黎緊去唔去股東大會？

如果係經券商買入股票可唔可以去？
同埋呢啲大會有咩做？未去過

幾時？有冇餐牛角食下
如果有既餐牛角分分鐘貴過啲息

應該得
股票係實名制既
到時去到可以投票派唔派股息

好似話6月
唔會牛角搞股東大會啦
你望都望佢做多一日生意好過啦

作為一手黨，咁肯定食餐牛角著數過做多日生意

即係我經券商持股都可以入AGM?